中國農業部 : 740萬人返鄉創業 振興農村 !!!!!!!!

中國農業部日前公布一組數字稱，中國返鄉下鄉創業創新人員已累計達740萬人，成為鄉村振興的新生力量，顯然很正面。但懷疑真相到底如何的聲音很不少，有人甚至發問：“你當民工是傻子？”

網上有人議論，別把農民工返鄉潮改了一個好聽的名字來粉飾，還有人把這種現象和中國目前的經濟形勢連在一起，大量私企破產，許多人無出路，農民工只得返鄉。有人評論稱，這些返鄉下鄉人員，轉換個身份，其實就是“失業人員”。

中國農業部為人們展現的是一幅新農村的景象，由於當局“近年來大力促進新農民新技術創新”“新農民群體不斷壯大”，“新產業快速發展”，“新技術日新月異”。

中共前總書記趙紫陽的秘書鮑彤發推說：農民工回鄉潮的掀起，是農村繁榮超過了城市的標誌---畫時代的標誌。換言之，標誌着城市繁榮已經比不上農村的轉折點。

這事情與城市清理低端人口有沒有關係呢，所以他們不得不返鄉？

這幾年農民工回鄉潮不斷，有人評論，那是因為大多數第一代打工的干不動了，或家裡老人要照顧了，或子女要成家帶孫子了，沒市場，沒關係，經濟下行，回鄉創業的十有八九是死，把打工掙的這點錢虧乾淨，還欠一身外債。還有人說，城市房租高漲，生活艱難，花去小孩學費，一年到頭所剩無幾，只要老家能有一點點活路，何必出來混，還遭人歧視。

當然也有返鄉後很成功的，但那不是普遍的情形。

不過，北京當局這次有意強調這次返鄉下鄉人員的年齡和“素質”，這次去農村的，不僅有還鄉的，還有下鄉的，裡面包括農民工、大學生、退役軍人和科研人員、平均年齡四十歲，高中以上學歷佔40%。

贏了贏了

但有財經人士在社交媒體質疑，上述返鄉下鄉人員，轉換個身份，其實就是“失業人員”。

多維引述一位粉絲達31萬的“顏值財經程凌虛”的財經博主說，新失業人員高達740萬，正好與有報道的今年上半年倒閉企業504萬家的數據相吻合。明明是大規模失業，卻偏說返鄉創業，“你當民工是傻子？”

這一上半年企業倒閉的數字有待核實，網易也有一篇報道稱，上半年504萬家企業倒閉，但稱失業人數超過200萬。

但是中國經濟數月以來不太景氣是事實，星期五中國有媒體報道說，由於受國家金融危機的衝擊，大量工廠關閉，結果使今年的民工返鄉潮提前拉開了序幕。

不少分析人士更認為中美貿易戰的效應開始發作，民營企業生存艱難。這從最近從習近平也忽然不斷地為民營經濟背書可窺一斑。

返鄉下搞start-up
中國又贏

白事當紅事辦

人有多大膽

一齊冚家鏟

養竹鼠

上山下鄉

上山下鄉2.0

調你農務臭系

返鄉養竹鼠

返鄉下搞kick start
呀唔係 叫咩眾籌

港人唔好笑，鎖完你地下場仲慘烈

有冇誇大就唔知
但事實上好多民工返去鄉下搞網店
內陸好多野成本又低
價錢平消費者多左好多分貨揀
而對班民工黎講收入都比以前高呢個係事實
而且點解一二線城市咁多中小企業做唔店
唔係佢地汁粒所以D人失業
而係依家冇咩人肯做工人
人工升左都冇人愈黎愈少人去做，呢個都係事實
但連登仔是但一句 "是謊言" 就自己打晒飛機咁開心
其實有幾多人真係諗下可信性

利申 : 工作上經常要同D大陸廠有接觸